流產嬰未足24周未符胎兒定義 殯儀館拒火化 鄺俊宇籲照顧媽媽感受檢討政策

陳小姐透露，殯儀館根本不會理會火化甚麼，只是按照表格辦事，但醫生無法為她簽發火化所需的證書，「亦都無（其他）人肯孭飛」，故無法進行火化。她指，曾獲告知可以去不合法的地方火化或進行寵物火化，但她不希望胎兒要與其他寵物一起進行火化，「佢哋都係人，只係一個未成長嘅人」，始終希望能有一個正式的火化爐。

提到夭折的孩子，陳小姐一度哽咽，道：「（流產胎兒）眼耳口鼻、手手腳腳都有晒，（仲）睇到個樣添⋯⋯所以就想做好啲（殮葬）。」要再次面對失去摯愛的傷痛，絕非易事，驅使陳小姐勇敢走出來的，是對其他流產媽媽痛苦的感同身受，以及對無緣來到世界的孩子的期望。

搵天主教教會有殮葬服務
埋左佢

所以宗教都係歸一
埋葬好個小生命點都好過唔知搞幾耐
有得拎返個胎已經算好
有d胎連好好說再見機會都無
就當左係垃圾處理

為左個孩子安魂都要接受
唔通每個宗教都要整紀念花園？

咁M血入面粒死春 同打飛機嘅2億大軍 都係唔完整嘅人

又偷偷地走出黎9up

法律定義下佢個b真係唔係人喎

去到20周其實有手有腳有鼻有眼

咁當醫療廢物dum落堆填區

比錢你㩒個制點火都唔肯，
又無捐失又唔犯法，駛乜咁彊化

每次火化都要有正式既文件